{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"25","quiz":[{"id":317,"question":"إذا حدث بنشر في العجل :","a":"ممنوع السير على هذا العجل.","b":"يجوز السير ببطء إلى أقرب محطة وقود.","c":"يجوز السير ببطء إلى أقرب مكان لتصليح البناشر.","d":"يجوز السر لمسافة كيلومتر واحد فقط.","answer":"1"},{"id":329,"question":"هل إشارات السير بأيدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟","a":"نعم ، فقط إذا كان التلاميذ برفقة موجه.","b":"نعم بالقرب من مدرسة فقط.","c":"نعم فهذه إشارات سير متنقلة حسب القانون.","d":"كلا ، إلا إذا كان هناك شرطي في المكان.","answer":"3"},{"id":303,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الإطارات؟","a":"تماسك ضعيف للإطار مع الطريق وتلف وسط نعل الإطار.","b":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الإطارات.","c":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة.","d":"مقود قاسي وتلف جوانب الإطار.","answer":"1"},{"id":315,"question":"تهيأت للاجتياز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة من خلفك تسير بسرعة اكثر من سرعة سيرك وتريد اجتيازك :","a":"لا تجتاز ودع المركبة التي خلفك تتجاوز.","b":"تجاوز المركبة التي أمامك بسرعة لكي تتفادى حادث طرق.","c":"تقف على اليمين وتدع المركبة التي خلفك تتجاوز.","d":"تؤشر للمركبة التي خلفك وتتجاوز المركبة التي أمامك.","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة ؟","a":"يجب أن تسير ببطء باستعمال غيار واطئ.","b":"تسير ببطء باستعمال فرامل الرِجْل بشكل متواصل.","c":"تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة.","d":"تسير ببطء باستعمال الغيار العالي.","answer":"1"},{"id":324,"question":"أنت تسوق تراكتور في طريق بلدية بسرعة 40كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"تجتازها فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها مسلكان أو أكثر.","b":"تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.","c":"تجتازها فقط إذا لم تكن هناك إشارة تمنع التجاوز.","d":"ممنوع الاجتياز.","answer":"4"},{"id":301,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","b":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","c":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","d":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","answer":"2"},{"id":316,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"ممنوع اجتيازها علّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","b":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","c":"يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى.","d":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","answer":"1"},{"id":327,"question":"عند دخولك مفترق لك فيه حق الأولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك :","a":"تستعمل الزامور وتعبر بحذر.","b":"تزيد من سرعتك لكي تعبر.","c":"تخفف من سرعة سيرك وتعبر.","d":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الأولوية.","answer":"4"},{"id":325,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات :","a":"قف خارج المفترق إلى أن يخلو من المركبات.","b":"أدخل المفترق بحذر وأخله بسرعة.","c":"أدخل المفترق فقط إذا كان لك حق الأولوية.","d":"استعمل الزامور لكي تخلي المركبات المفترق.","answer":"1"},{"id":302,"question":"في أي نوع طريق ينتج احتكاك أفضل بين الإطار والطريق؟","a":"في طريق رملية.","b":"في طريق موحلة.","c":"في طريق كركار.","d":"في طريق إسفلت.","answer":"4"},{"id":328,"question":"كيف يؤشر مكان عبور المارة :","a":"بواسطة إشارة إرشاد وبداخلها شخص يمشي.","b":"بواسطة إشارة ضوئية لإرشاد المشاة.","c":"بواسطة إشارة استعلامات أو رسم على سطح الطريق أو كلاهما.","d":"بواسطة إشارة تحذير وبداخلها شخص يمشي.","answer":"3"},{"id":304,"question":"تزحلق عجلات المركبة يتسبب من:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"فرملة قوية.","c":"انحراف فجائي.","d":"إسراع فجائي.","answer":"1"},{"id":311,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل","a":"حسب قوة الضغط ، تخفف المركبة من سرعتها أو تقف.","b":"تقف الركبة في الحال.","c":"يتوقف المحرك عن العمل حالا.","d":"ينفصل المحرك عن جهاز الغيارات.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"تختلف المكونات حسب نوع الاسفلت في الشارع.","b":"زمن ومسافة رد فعل السائق.","c":"مسافة الفرملة وسرعة سير المركبة.","d":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","answer":"4"},{"id":305,"question":"الفرملة الأفضل تكون:","a":"عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل.","b":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والإطار اقل.","c":"بالتدريج وقبل إقفال العجلات.","d":"عندما تكون العجلات مقفلة.","answer":"3"},{"id":323,"question":"لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك :","a":"فقط إذا كانت الطريق رطبة.","b":"فقط في طريق ليست بلدية.","c":"فقط إذا كانت الطريق منحدرة.","d":"في جميع الأحوال.","answer":"4"},{"id":314,"question":"أمامك سائق متردد إلى أية جهة يسير ؟","a":"يجوز اجتيازه ولكن بحذر.","b":"ممنوع اجتيازه.","c":"يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الضوء العالي.","d":"يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الزامور.","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف يجب أن تكون سرعة السير عند الرجوع إلى الخلف؟","a":"ملائمة لنوع المركبة.","b":"أسرع ما يمكن.","c":"أبطأ ما يمكن.","d":"يجب أن تُلاءم أداء المركبة.","answer":"3"},{"id":306,"question":"في حالة وقوع حادث طرق ، ماذا يمكن أن تسبب السياقة بسرعة عالية؟","a":"لا يوجد أي فرق، تحدث نفس الإصابة للمصابين في أية سرعة كانت.","b":"زيادة شدة الإصابة بشخص أو بمال.","c":"يتمثل الخطر في تصادم مقدمة-مؤخرة فقط.","d":"السرعة المفرطة لا تؤثر على خطورة الحادث.","answer":"2"},{"id":320,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق :","a":"لا تزيد من سرعتك وأعبر الحفر والفجوات.","b":"تتمهل إلى حد إمكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات.","c":"الزنبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة أيضاً.","d":"تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها.","answer":"2"},{"id":300,"question":"الفرملة الأفضل على طريق رطبة هي:","a":"فرملة بواسطة تخفيض الغيارات.","b":"فرملة متواصلة وقوية على دعسة الفرامل.","c":"فرملة بالتناوب على دعسة الفرامل.","d":"فرملة بواسطة فرامل اليد.","answer":"3"},{"id":318,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","c":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام.","d":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","answer":"1"},{"id":326,"question":"عند إنهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين :","a":"لا مانع من البقاء في المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية.","b":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن بعد المحافظة على مسافة كافية من المركبة التي اجتزتها.","c":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن بعد مشاهدة العجلات الخلفية للمركبة التي تجاوزناها.","d":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن حالاً.","answer":"2"},{"id":321,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"لا يوجد أي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق.","b":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.","c":"يخفف من تزحلق المركبة على الطريق.","d":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","answer":"4"},{"id":310,"question":"عندما تشك أن فرامل الرِجْل لا تستطيع إيقاف المركبة فماذا تفعل ؟","a":"عدم السير في المركبة إلى أن تصلح الفرامل.","b":"تستعمل الغيارات المنخفضة إلى أن تصل إلى الكراج.","c":"تتوجه إلى أقرب كراج لتصليح الفرامل.","d":"تستعمل فرامل اليد بدلاً عنها إلى أن تصل إلى الكراج.","answer":"1"},{"id":319,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.","b":"عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.","c":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","d":"لا علاقة بين حالة الإطارات والتزحلق.","answer":"3"},{"id":322,"question":"زمن رد الفعل لدى السائق في الليل :","a":"زمن رد الفعل ثابت ولا يتغير سواء في النهار أو في الليل.","b":"يكون أقل لأن الجو في الليل يكون أهدأ.","c":"يكون أكبر لعدم وضوح الرؤية.","d":"زمن رد الفعل يعتمد على صلاحية الفرامل.","answer":"3"},{"id":312,"question":"إذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الأمامية أقل منه في الآخر :","a":"لا يؤثر ذلك على المقود إذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي.","b":"يُشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض.","c":"يُشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي.","d":"يمكن أن ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض.","answer":"2"},{"id":313,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ أن الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"أحاول إيقاف المركبة بواسطة إطفاء المحرك .","b":"أحاول إيقاف المركبة بواسطة الكلاتش.","c":"أحاول إيقاف المركبة بواسطة فرامل اليد.","d":"أحاول إيقاف المركبة بواسطة أحجار حافة الرصيف.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}